華山草原分屍案

華山草原分屍案

台北華山大草原發生分屍案，這已經是台灣半個月內第三宗分屍案，前兩宗都是情人殺情人，這次是射箭教練對女學員下手，據已經認罪兇手自述，是在草原木屋內與一般朋友聊天喝酒，相識只兩個星期的女學員喝醉了，眾人散去後，兇手想趁醉迷姦，受害人醒來掙扎，急忙之下錯手殺人云云，然後，等了三日，就在木屋內分屍，再運到荒山野嶺去。初步證供顯示那木屋就是分屍現場。

什麼草原什麼木屋，在裏面怎麼教射箭，又可以藏屍三日，有人在裏面分屍，而外面人來人往無人發覺？最初沒標題沒看清楚，以為華山哪裏有個大草原，原來就在台北華山文創區西北面盡頭。台北市政府將那荒廢之地，租借給一個名叫「野青眾」的組織使用，其實只借不租，還用公帑津貼幾十萬台幣給對方搞活動。

案發後大眾固然譁然人心崩壞，治安堪憂，然後開始奇怪，什麼組織會得到如此厚待，初步證供顯示，很會寫文案就可以了。「野青眾」者，在野草根青年也，申請這地方搞文創活動，名為「120草原自治區計畫」，說法是：發起人也是參與者，歡迎不同想法理念在這裏互相碰撞衝擊交流，
任何人只要提出計畫書，就可以自己活動自己搞自己玩，故名自治。那間木屋就是兇手以教導射箭，體驗原居民文化的名義申請成功，搭建起來，誰來過誰走了，沒人知曉。北市府都市發展局借出去，就由他們自治去了，其間附近居民里長幾十次投訴嘈音大，又懷疑那些帳篷內有人吸毒，又質疑這草原上很多人用瓦斯爐生火煮食，搭建物又有沒有違反安全條例，那木屋是不是違建，萬一塌下來誰負責。

如果不是發生了分屍案，當局就如過路人視如不見，案發後，一切活動停止，所有搭建物，包括帳篷木屋以及藝術展品均屬違建，除木屋要保留讓警方蒐證，即時拆除。如果沒發生過命案，違建物就被遺漏不見了？本來有安全疑慮的搭建物就真的自治下去了？

殘殺案令人心惶惶，政府這種出事才忽然變臉的態度，無為之後忽然變違法，說要加強管理，同樣令人恐懼，若沒有這兇案在前，萬一有文青走進這免費的治安盲點出事，這自治區就延遲違規了？市長柯文哲說得輕鬆，要再研究一下管理辦法，恐怖情人也沒法提防，台北治安沒有變壞，只是智慧型犯罪多了，暴力式犯案卻減少了。什麼叫「智慧型犯案」？

分屍是種變態暴力，更需要智慧去策劃落刀部位與棄屍方案。這文案是哪個幕僚幫他寫的，寫得好妙。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
中美貿易大戰打不成 (黎智英)

下一則
下一則
梁振英時辰未到 (馮睎乾)

台灣除左成日諗點同其他女人做愛之外 第二件就係諗殺人